export const quizData = [
  {
    id: 1,
    question: "বাংলাদেশের জাতীয় ফুল কোনটি?",
    options: ["শাপলা", "রজনীগন্ধা", "গোলাপ", "সুর্যমুখী"],
    correctAnswer: "শাপলা",
  },

  {
    id: 2,
    question: "বাংলাদেশের স্বাধীনতা ঘোষণা কবে দেয়া হয়?",
    options: ["১৯৭০", "১৯৭১", "১৯৬৯", "১৯৭৫"],
    correctAnswer: "১৯৭১",
  },

  {
    id: 3,
    question: "কোন নদীকে বাংলাদেশের প্রাণ বলা হয়?",
    options: ["মেঘনা", "যমুনা", "পদ্মা", "ব্রহ্মপুত্র"],
    correctAnswer: "পদ্মা",
  },

  {
    id: 4,
    question: "বিশ্বের সর্বোচ্চ পাহাড় কোনটি?",
    options: ["কে২", "কাঞ্চনজঙ্ঘা", "এভারেস্ট", "মাকালু"],
    correctAnswer: "এভারেস্ট",
  },

  {
    id: 5,
    question: "মানবদেহে কোন অঙ্গ রক্ত পরিশোধন করে?",
    options: ["হৃদপিণ্ড", "কিডনি", "ফুসফুস", "যকৃত"],
    correctAnswer: "কিডনি",
  },

  {
    id: 6,
    question: "সূর্যের সবচেয়ে কাছের গ্রহ কোনটি?",
    options: ["বুধ", "মঙ্গল", "পৃথিবী", "শুক্র"],
    correctAnswer: "বুধ",
  },

  {
    id: 7,
    question: "কম্পিউটারের জনক হিসেবে কাকে বলা হয়?",
    options: [
      "আইজ্যাক নিউটন",
      "চার্লস ব্যাবেজ",
      "থমাস এডিসন",
      "অ্যালান টিউরিং",
    ],
    correctAnswer: "চার্লস ব্যাবেজ",
  },

  {
    id: 8,
    question: "বাংলাদেশে মোট বিভাগ কতটি?",
    options: ["৬টি", "৭টি", "৮টি", "৯টি"],
    correctAnswer: "৮টি",
  },

  {
    id: 9,
    question: "‘আমার সোনার বাংলা’ গানের রচয়িতা কে?",
    options: ["কাজী নজরুল ইসলাম", "রঠা", "জসীম উদ্দীন", "আল মাহমুদ"],
    correctAnswer: "রঠা",
  },

  {
    id: 10,
    question: "চাঁদে প্রথম পা রেখেছিলেন কে?",
    options: [
      "ইউরি গ্যাগারিন",
      "নিল আর্মস্ট্রং",
      "বাজ অলড্রিন",
      "মাইকেল কলিন্স",
    ],
    correctAnswer: "নিল আর্মস্ট্রং",
  },
  // {
  //   id: 11,
  //   question: "বাংলার শেষ স্বাধীন নবাব কে ছিলেন?",
  //   options: ["শিরাজউদ্দৌলা", "মীর কাসিম", "মীর জাফর", "নাসিরুদ্দৌলা"],
  //   correctAnswer: "শিরাজউদ্দৌলা",
  // },

  // {
  //   id: 12,
  //   question: "বিশ্বের দ্রুততম প্রাণী কোনটি?",
  //   options: ["চিতা", "বাঘ", "সিংহ", "হরিণ"],
  //   correctAnswer: "চিতা",
  // },

  // {
  //   id: 13,
  //   question: "বাংলাদেশ কোন সালে প্রথম ক্রিকেট বিশ্বকাপ খেলেছিল?",
  //   options: ["১৯৯৯", "২০০৩", "২০০৭", "২০১১"],
  //   correctAnswer: "১৯৯৯",
  // },

  // {
  //   id: 14,
  //   question: "মানবদেহের সবচেয়ে বড় অঙ্গ কোনটি?",
  //   options: ["ত্বক", "হৃদপিণ্ড", "মস্তিষ্ক", "যকৃত"],
  //   correctAnswer: "ত্বক",
  // },

  // {
  //   id: 15,
  //   question: "সূর্য কোন ধরনের নক্ষত্র?",
  //   options: [
  //     "লাল দৈত্য",
  //     "হোয়াইট ডোয়ার্ফ",
  //     "মেইন সিকোয়েন্স",
  //     "নিউট্রন স্টার",
  //   ],
  //   correctAnswer: "মেইন সিকোয়েন্স",
  // },

  // {
  //   id: 16,
  //   question: "বাংলাদেশের জাতীয় মাছ কোনটি?",
  //   options: ["রুই", "কাতলা", "ইলিশ", "পাঙ্গাস"],
  //   correctAnswer: "ইলিশ",
  // },

  // {
  //   id: 17,
  //   question: "কোনটি একমাত্র মহাদেশ যা পুরোপুরি বরফে আচ্ছাদিত?",
  //   options: ["এশিয়া", "ইউরোপ", "অ্যান্টার্কটিকা", "উত্তর আমেরিকা"],
  //   correctAnswer: "অ্যান্টার্কটিকা",
  // },

  // {
  //   id: 18,
  //   question: "মানবদেহের কোন অঙ্গ ইনসুলিন তৈরি করে?",
  //   options: ["যকৃত", "হৃদপিণ্ড", "অগ্ন্যাশয়", "পাকস্থলী"],
  //   correctAnswer: "অগ্ন্যাশয়",
  // },

  // {
  //   id: 19,
  //   question: "বিশ্বের সবচেয়ে বড় মহাসাগর কোনটি?",
  //   options: ["আটলান্টিক", "ভারত মহাসাগর", "আর্কটিক", "প্রশান্ত মহাসাগর"],
  //   correctAnswer: "প্রশান্ত মহাসাগর",
  // },

  // {
  //   id: 20,
  //   question: "বাংলাদেশের মুদ্রা কোনটি?",
  //   options: ["রুপি", "টাকা", "ডলার", "দিনার"],
  //   correctAnswer: "টাকা",
  // },
];
